[理性討論, 集思廣益] 香港仲有冇未來?

希望大家盡量中立, 理性客觀分析

1. 中國全面管治 (2047或之前)
中國: 中國好想
香港人: 香港冇人想, 寧死不屈
外資: 傾向唔想, 因為對中國既制度不信任, 而且若果實行, 香港再冇獨特性, 可直接係中國其他城市投資

2. 一國兩制 (宜家)
中國: 傾向唔想, 但為求香港穩定同方便中國cap水, 偷技術等, 可作權宜之計
香港人: 傾向唔想, 因為對呢個制度不信任, 而且制度明顯不斷被破壞, 面臨崩潰
外資: 想, 因為香港可以繼續作為進入中國的窗口, 而且香港低稅, 資金自由出入, 有法治環境, 中西文化匯聚既獨特性等. 係國際企業做生意既理想環境

3. 獨立 (不太可能發生)
中國: 絕不容許
香港人: 有部分人好想, 因為對中國式管治有極強烈既抵抗性
外資: 唔想, 因為佢地都想做中國生意. 如香港奇蹟地獨立, 必定會同中國交惡, 繼續同中國做生意好難. 同其他地方做生意又未必要揀香港. 外資係香港繼續投資既誘因大幅減少

4. 仲有冇人諗到其他出路?

一國兩制下 公民提名 雙普選
其實就好多人會接受架喇
獨立與否無所謂，虛名嚟嘅姐，台灣都唔算正式獨立咗啦，一樣有民主

你仲係咪理性?
台灣好明顯係一個獨立國家
只係中國係國際上既影響力, 令到其他國家對承認呢樣野有所顧忌

第2, 雙普選真係解決到問題?
中國: 非常唔想, 因為中國變相對香港冇管治權, 咁同畀你獨立有咩分別. 日後會否反咬中國一啖? 一個極權國家點容許一個自由城市存在, 他日會否影響中國內部對自由民主既追求, 隱憂好大
香港人: 好大部分人想, 因為認為咁先可以保持香港自由, 繁榮, 穩定, 有公平公義既社會, 但又可繼續係一國兩制下實現, 比較可行
外資: 傾向想, 都係做生意.

推

最怕係成立假獨立調查委員會, 大家袋住先, 清走一堆黑警平息民憤再將警隊公安化

搞到今時今日其實我個人覺得就算冇中共干預, 香港一樣好多問題 e.g. 無限OT, 港男港女不和, 劏房

問到底跟本係人種問題, 牛唔飲水唔禁得牛頭低

我等緊支爆

我個人認為要解放香港,要先改變中國(共產黨必須倒)

要搞
就唔該唔好用現有一國兩制既制度下去搞
當個制度都唔好，甚至冇用，被破壞既時候

唔該推翻先。

香港情況係好尷尬，
上面有中共，出面得太平洋
經濟又有台灣新加坡可以做second choice
獨立左，如果垃圾中共唔比水香港，單單剩係水塘既水唔夠全香港人過一日(除非唔靠水生存，但impossible

有冇未來其實真係唔知，但如果唔為左未來而行出第一步
最尾係點就冇人知

我覺得獨立呢個假設可以暫時唔洗考慮
因為根本冇條件做, 或者可以講係時機唔咪宜家
對中國嚟講, 冇左香港好, 定係KEEP住香港, 但將你變大陸城市好
絕對係後者, 再者, 根本冇國家會保護香港, 因為到尾都係利益問題

呢個係長遠既問題
希望大家都加入討論

你冇利益比到人
人地冇義務去幫你

講到底，香港其實係死症，搞又死，唔搞又死
真係要等千億分之一既奇蹟先有出路

但係咪又代表唔好搞呢? 又唔係啵
正如人唔學行就唔識 唔試下又點知唔得?
就算真係失敗左，起碼都叫出過力，而唔係坐以待斃

同意, 香港唔係死症都係重症
希望有智者可以諗到完美既解決方法